【唔係次次都有FA喺現場】條腸跌咗出嚟點急救？【認真post】

唔係每次出事都有FA喺現場
但偏偏一出事嘅嗰幾分鐘就最關鍵
大家一定要識基本急救

一般止血好多人都識
傷口舉高過心臟
然後直接按壓傷口
（有異物喺傷口 就按壓會令傷口減少血供應嘅位）

但如果好似今日嘅手足咁
創傷去到腸都跌埋出嚟
就應該用以下係急救嘅方法

資料來源： St. John急救手冊

重點係屈起雙膝
唔好直接用手掂條腸
亦唔好嘗試放返入去體內
搵保鮮紙或濕嘅敷料蓋住傷口

最後想順道講多句
場抗爭嚟到而家靠4個字
前仆後繼
前有手足仆低 後就有人繼續撐落去
而要贏都只有靠呢4個字
我哋一齊緊記 前仆後繼

大家萬事小心
請巴絲幫推

[1020 行動Post] 香港人真係好痴線！不論組織力、耐力、創意玩到咁！

唔可以放入體內既原因係乜？想學野
推

1.你一路推佢一路痛會d 肌肉收縮擠更多腸出黎
2.細菌感染

推

Push!
Everyone get FIRST AID certified and carry FIRST AID KITS!

有用

細菌感染

屈起雙膝係為左避免傷口張開

如果傷口是直的，必須諗真

重點係傷口不可張開

急救百科 多讀無妨

呢個真
巴打好細心

會帶菌入去

我急救呀sir教我用膠紙痴住條腸同身先

最理想
大量NS 敷料，捧住內臟
然後用包鮮紙包紥

點拆返落嚟？會唔會扯爛條腸？

無保鮮紙的話，應該用乾淨膠袋/密 實袋果類都得
重點係保護傷口免感染及乾涸
乾咗就大鑊

正解

係用NS浸左d敷料
定係倒NA落去d腸到？？？
如果用密實袋係咪就咁鋪上d腸上面就得？
留名學野

NS*

係，確保敷料係sterile
保持內臟濕潤

包裹埋傷口附近
用袋同保鮮紙係想營做一層薄膜，皮膚，冇空氣入去既效果

【警世長文】 抗爭心態篇（元朗人必入）

入黎幫推

尖沙咀見

諗起火鳯

強烈要求大家買本紅十字書黎睇下
有時FA唔係到 手足生死一秒就睇你地
搭車得閒咪睇下, 好過你打機啦 (學多d野先溝到女嫁

我唔想識呢啲嘢啊
點解而家個世界恐怖到咁

推

出去嘅急救袋以後要帶埋保鮮紙

唔該哂先 學到野

言歸正傳
1020
出黎啊 香港人

推 希望手足無事

推！

知唔知手足依家咩情況

乾左會點 倒d水得唔得

內臟唔應該直接接觸。
咁大鑊嘅情況至少要有持牌有經驗嘅FA在場先好處理，其他人幫手打電話叫白車同埋維持現場環境安全同秩序例如叫啲花生友散開啲就已經足夠，盡量唔好手多多移動傷者或者亂搞佢傷口以免救人變害人。

無知一問
乾咗即係點

咩係NS?

幫推

Normal Saline
生理鹽水

處理呢啲大理出血既open wound
需要500ml 或1L 既NS 處理

唔好以為25ml洗眼個啲就夠啦

持牌FA其實都唔代表啲乜嘢，所以我都講明係最好有經驗嘅FA。
利申曾經係持牌FA但拎完個牌好快已經唔記得晒

唔係呀，淨係要保濕，去到醫院先塞返入去呀

如果無保鮮紙同NS 應該點做？

真係唔好掂條腸
雙手唔乾淨
腹腔感染就仆街

保鮮紙下話，大佬唔好咁驚嚇啦

push

推
大家快啲學識

淨係講緊出左黎果啲

保鮮紙

點解咁耐今日個傷者仲未有消息？
佢情況點？

急救既原則唔係要醫人
係救人，維持生命，減輕痛苦

所以做唔到既事唔好做，宗旨係唔好令情況惡化

千其要小心，盡量唔好令受外物污染既內臟重新進入體內

好唔開心
幫推

唔好郁佢咁幫佢保濕
漏左出黎嘅先要冚住，扯出黎=製造更大傷害

利申：無急救牌

個肚其實唔可以有菌，塞返入去=將菌直接帶返入肚，會腹膜炎死

緊記幫內臟保濕

推呢個
星期日尖沙咀見

腹膜炎 好難搞

用乾淨，NS 濕潤既敷料

大於傷口面積一倍既面積覆蓋

用micropore 封好gauze 既四邊

分分鐘要斬腸開屎袋
希望條腸無傷

最基本都唔好畀身體接觸太多細菌而導致內臟壞死！ 更加唔洗講失血過多

如果要移動傷者,應該點做?

依本書叫咩？想學野

Push

只係聽都腳軟

痴線。。。
而家出泥連條腸跌出泥都要學識點處理。。。

含淚推

St. John 有得賣

好心酸，個陣學急救唔會諗到呢啲野真係有用 ，覺得呢啲野唔關我事

屌 嬲撚到震

睇字都痛

P牌幫推

最理想

Sterile gauze pad

一般 10x10 10x20 20x20

相信都係用2020多

係獨立包裝裏頭，用乾淨新鮮NS 浸濕

注意，contamination

用生理鹽水整濕乾淨敷料，一乾就再加生理鹽水，保持濕潤

即係搵乾淨既布料豆/ 住D腸?

包完拎保鮮紙封住個位

唔係個個有敷料
拎身上件衫豆住得唔得?
定都係固定佢等白車黎算

推呀

即時要用無菌NS沖洗 再用保鮮紙包住 立即送院
切勿用手觸摸同放回肚內
萬一感染會好嚴重

小弟對急救0認識，想了解多d以避不時之需

1. 假設現場無fa，得自己件衫同手上清水，應唔應該用件衫＋水去覆蓋？
2. 我有紗布，濕敷我係要用水濕定消毒藥水？
3. 覆蓋係咪O者係唔好用力壓，剩係放上去？

污糟，好似話要洗乾淨先得，留俾醫院做，我地乜都唔識，幫手扑大量冰去現場好似仲有用

第一樣野
叫車
第二，無架生不如唔好亂鬥

唔同出血傷口，呢啲開放性創傷要concern感染風險

冇工具想出分力既，可以固定傷者姿勢，安慰傷者
檢查有冇其他創傷

1: 不了，唔知清水有冇 contem
2: 是否獨立包裝，標明sterile 既非標性黏性敷料，要生理鹽水
3.包裹，穩固，但不要施加過量壓力

【警世長文】 抗爭心態篇（元朗人必入）

只要香港人肯改變心態，香港一定有希望
撐撚住，我哋一齊反抗

聽日尖沙咀見

唔得 有菌入肚腹膜炎好嚴重

1. 唔好用衫/水 如果有菌腹膜炎係死得人
2. 用無菌生理鹽水 唔可以用水/消毒藥水
3. 唔好用力壓 只需要覆蓋住佢 除非佢不停大出血

仲有仲有
最重要！點解冇架撐唔好鬥呢

起碼個人PPE要有對手套先
呢啲有血液感染風險既case

如果傷者有愛滋既，呢位滿腔熱血既巿民
咁啱有傷口係手手

咁就仆街啦

洗唔洗消毒埋張保鮮紙先CUP上去？

pish

Suppose 傷口已充分被覆蓋敷料
可以唔洗

再者保鮮紙濕左係唔黏肉既

你個急救呀Sir 玩鳩你

全新既水呢？

大家可以睇下哩條片

另外補充重點:
1. 敷料唔好用手接觸到 / 至少會接觸傷者傷口果面唔好接觸到
2. 必須用無菌敷料 無菌生理鹽水 易理解啲就係直接接解傷口既野都要無菌
3. 避免要傷者用力 用力會道致腹壓上升 可以會令腸再咇出腹腔

最好既方法 call救護 佢地個controller應該會指引你點做
再唔系街坊盡量睇下搵唔搵到附近有冇診所 叫佢地出黎救人
總之 冇工具 唔識搞 冇信心 寧願等ambulance
哩啲甘急既case 應該會派電單車 可以好快到

消毒藥水任何情況下都唔好亂用

今日見到啲姨姨係幫佢係用件衫遮住，唔知會唔會有問題

我都係st.john學完急救，但條腸出左黎應該會好驚我真係好無用，但我諗可以同人講要點做。同埋有教中槍中肺 氣胸，唔通真係要長期買定啲濕敷料 同果個透明敷料係身？
好諷刺 我學既時候仲講緊街上面中真槍 又唔係外國
大家向自爬山 我要勇敢啲

大家只係義務急救員
千祈唔好blame 自己
中槍，大量出血，開放式創傷

都唔係大家既範，盡左力就已經好好

最重要，不要拖延叫車，送院既時間

乾左好快會壞死，唔好亂倒普通水
水ph值會滲透 / 逆滲透
記得係咁

最緊要係急救車黎之前 唔好俾佢惡化 流更多既血 呢啲就係我地要做既野。

推推接
1020 1330 尖沙咀見

個手足而加點

on9一問，如果真係乜都冇，可唔可以九秒九齋用保鮮紙敷住？定係一定要敷料同生理鹽水？

點會隨身有NS同sterile pad呀

隨手拎保鮮紙得啦, 主要係防止水份流失同阻止細菌入去

Cls 當年求其考嘅FA 今時今日竟然真係要溫定書保障自己同身邊嘅人
全民FA！！！！！

更加唔得
保鮮紙/濕敷料蓋面

留名 遲d學識基本急救再睇多次

咁如果中彈(非實彈)點自救？
有無方法可以即刻減輕痛楚？
FA唔係成日有

細菌感染會敗血病

你想殺咗佢?
太凍會令細胞失去原本效用

未開封蒸餾水同埋礦泉水都得相對嚟講乾淨過個傷口

ph值唔係滲透
滲透係講緊濃度差異

不過其實未開封嘅礦泉水係好過蒸餾水不過當然如果係生理鹽水係最好啦

淨係幻想都痛到仆街

跌左出黎嘅腸會切走唔會放返入身體內

冰？你點知d冰乾唔乾淨

掂…推

真係要自學多啲nursing procedure 每次聽到有人嗌要FA 我呢個小薯仲讀緊year2嘅nursing student真係好無力 除左最基本嘅洗傷口 就乜柒都唔識咁

佢當條腸拆左出黎要雪

推！！

唔識唔好出黎害人啦

女仔記得帶M巾
以防漏M

細菌感染，嚴重有機會會引起併發症

黐鳩線，一定好痛

第5點
緊急關頭保鮮紙同咩濕野都無係手
你估叮噹咩變出黎

推 唔希望以後有需要用到

尖沙咀見

店舖都有急救箱，好似職安規定，有手套，無菌紗布，不過好細好少，可以問附近舖頭借

d垃圾fa識碌9咩 做阻膠救狗救藍屍就識

手指就冰著姐
內臟又點同呀

如果你他日不幸地俾癲佬劏肚跌腸俾見到你呢句再信到十足嘅巴打救，希望你仲有命返黎講d on9 野

Ok

認同，應該讓專業的來最好

用保鮮紙包住d腸先

到手術室由外科醫生做，在場任何情況下都唔好嘗試放入去(除非你係醫生)

再加埋無菌敷料包，同一次性無菌腰盆。

一定要NS，切記唔好諗住用消毒濕纸巾或者濕毛巾蓋上去!!

你弱智

Lm

腸臟接觸到空氣已經有菌，一定要在無菌環境(手術室)內經處理才可放回腹腔。

識fa都唔係個個出手
有次係黨鐵有人腦癇症發作
除咗我同路人a上前幫之外其他人都係食花生
仲有人話報狗call白車
我話叫職員推佢上月台先再算
結論：唔好報狗
27353355 搵白車plz

考EMT牌教科書，比FA更深層次

一望就知係st. john, 估唔倒要呢d時候咁用

要用無菌包內膠夾拿起(唔好用手)直接蓋在外露部份，再蓋上保鮮紙再封好四邊

冰，本身唔係無菌，雪斷肢都係隔住個袋唔係直接接觸斷肢，外露腸臟要保持溫暖，切忌冰敷!!

再理想D既
係濕既敷料再鋪一層乾嘅敷料作保溫

唔好落冰 綠色物件除外

就咁蓋住封四邊定可能情況下圍腰一圈再封一邊好?

無菌標準係134度，普通飲用水只係100度處理，唔代表無菌

一路睇一路痛 屌

有用要推

蒸餾水加tempo, 最常見易搵

又唔好咁話人，唔識問下係好事黎
其實我都唔識
不過估到細菌感染，但都唔知原來會痛，肌肉收縮嗶更多腸出黎

佢哋唔識冇得怪好心做壞事，冇任何物資下無可奈何唯有咁，但最怕時間一長D腸貼住件衫就麻煩

所以呢類post就係要提供正確方法，救護到場前可以處理嘅情況，呢度咁多同行，應該唔會誤導

重要

Year2 nursing唔駛出病房??

其實大家得閒應該考個急救牌

咁我消毒左表面再放番入去避免進一步外露受染唔算合理推斷？
斷估會肉收縮嗶更多腸出黎唔係common sense黎呱？

一下就話人弱智真係好咩？你呢d人真係好撚唔尊重人

唔可以掂外露嘅器官
因為好容易感染
最好搵濕敷料（要係無黏性）蓋住，以免內臟乾水，咁樣好易壞死
記得要屈起對腳！唔係個傷口就會扯落去
手足你要頂住

我係醫院前線醫護
但如果見到有腸流出嚟.
我都唔敢搵濕嘅dressing撻上去, 尤其是係街

即刻上白車入急症室搞啦.

btw, 香港有無fa牌都好
CPR同包紮呢啲都應該學好, 係人都可以幫手
唔一定要拎住個牌, 無乜關係. 開埠以來無人因為急救而比人告犯法

有保鮮紙或者急救用嘅film
唔係膠紙啊屌

非常正確

1020 今日尖沙咀見

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

係

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

Thanks! 真心唔識應對

問題唔係消毒，深入人體係要無菌處理，消毒最盡只可以99%滅菌，無菌係連病菌芽胞都殺死，所以先安全。

好殘忍

紙巾蓋住腸
其實無菌敷料都好輕身啫，又唔係話好大體積
生理鹽水麻煩啲，一般人最多帶細支裝

真心學到嘢

問心，如果我手上咩都無，都真係唔知點做
由得啲腸外露又唔得，想搵嘢覆蓋又無架生，真係唔知點算

對物件可來殘忍之言

睇傷口直定橫 唔好俾個傷口打開
前面有詳細答案

點解一定要搵野覆蓋？
反而做得唔好可能越搞越大穫

你講果個 comment 我估係我打

你啱

推到多D人識 人人是FA

塞翻啲腸再用膠紙癡翻傷口好唔好？

最新版St John 急救手冊(第四版)-處理腹部創傷

同埋陪伴安慰傷者
有人陪住已經好好多

去學FA

護士學既唔係院前護理 當然有D出入

最重要係控制出血！
保咗條腸個人死咗有咩用？！

Pish